張建宗斥美國政府橫蠻無理 明目張膽高調作出所謂制裁

政務司司長張建宗說，特區政府堅決反對及嚴厲譴責美國財政部，對多名中央政府和本港主要官員實施所謂「制裁」，他指出，香港事務純屬中國內政，不容外國干涉。

張建宗在網誌表示，美國政府明目張膽高調作出所謂「制裁」是橫蠻無理，違反國際法及國際關係基本準則，故意公開政府官員的個人資料，嚴重侵犯私隱及危害個人安全，當局無懼所謂「制裁」的威嚇，形容「不怕風雨，果敢續航」，全面支持中央政府採取反制措施。

另外，張建宗說，美國駐港澳總領事館前日錯誤並不恰當地評論《香港國安法》會影響香港市民的言論自由，屬於嚴重失實的指控及雙重標準的政治操作，粗暴干涉中國內政，特區政府對此表示強烈不滿及反對。

他指出，美國政府取消香港特殊待遇地位，市民無須過份憂慮，香港有深厚底蘊，具獨特優勢，加上內地經濟的持續發展是香港長期繁榮穩定的底氣所在，西方政客所謂的「制裁」無法阻擋香港的長期繁榮，香港擁有的獨特優勢絕非西方國家所「恩賜」。

心底暗喜唔使受制裁